* PC-Wahl 11

PC-Wahl 11 ist ein remake der Auswertungssoftware fuer die Bundestagswahl 2017. Hauptaugenmerk ist hierbei der Sicherheitsaspekt.

** Live Distro

Die Software wird auf einem RAM-Only Apline USB an die Kommunalebene geliefert. Diese beinhaltet alle noetigen Funktionen zur Dateneingabe und verarbeitung. Sobald alle daten eingegeben wurden werden diese mittels PGP unterschrieben und publiziert. Die Keys hierfuer werden bei boot in der RAM-Only environment erstellt und bei beendigung des Rechners endgueltig verworfen. Da alle Daten und die Public keys oeffentlich sind kann jeder Buerger die Wahlergebnisse selbst vertifizieren.